奶共東亞銀行支票存款箱遭不當棄置 據悉涉10餘客戶

【新增影片及內容】

東亞銀行支票箱遭不當棄置！該行指出，青山道分行上週末（星期六）進行裝修工程，由於程序上失誤，分行內的支票存款箱被不當棄置，導致當日存入該箱內的支票遺失。據悉牽涉十餘位入票人士，當中數名已成功尋獲。

該行呼籲，9月30日曾使用該分行支票存款箱的客戶及公眾人士，應盡快與該分行聯絡，東亞並向受影響人士造成不便致歉，並會為他們提供協助。該分行位於長沙灣青山道305號地下1號，曾使用該行支票存款箱的人士可聯絡青山道分行周潔貞（電話：36092600），或親臨該行跟進。

由於事發當日是周六，銀行只開半晝，人流較為稀少，據悉東亞透過閉路電視形式尋找入票人士，統計到約十餘人曾將支票遞至支票箱，同時在該分行貼出告示，成功尋獲數名相關人士。

翻查資料，對上一次銀行遺失支票事件發生於2003年12月，滙豐聘請外判速遞公司將支票箱送往中央支票處理中心途中，速遞員被數名路人騷擾，其後發現其中一袋支票失蹤，共遺失160張支票。當時滙豐處理方法是蒙受損失客戶，銀行會盡力提供協助，如最終事情未獲解決，則會按個別情況考慮賠償。

銀行支票存款箱主要是收集存入支票，客戶須在背面寫上存入戶口及聯絡電話，並投入支票箱，銀行收集後，會將列明資金從發票人戶口轉移至所需存入戶口。即使第三方獲得，均難套現，反而是支票上的個人資料或有機會被不法之徒盜用，或入票者須重新聯絡發票人出票，構成麻煩。

香港開埠多年來，銀行最大失誤當數2004年星展銀行，將83個放有財物的保險箱，錯誤連同一批空置保險箱運往廢料回收商壓毀，再運往內地當廢鐵出售。